有冇可能做到真正的零信任系統

在不可信的世界中建立信任，就係靠零信任系統。

零信任，係Information Security重要的理念，包括encrypt eveything, verify everything, 仲要用最高的算法去verify and check everything。

如果做到零信任，係咪就可以天下太平，冇晒罪案 ？

Push

答案係人心難測

Public Key暫時都要Authority，一係就Pretty good

Decentralize Authority有冇可能？

唔用IT先做到

用返紙筆
放上server = 一定有機會被人hack

出埋量子電腦你用咩加密法都係廢

用紙筆先危險，影左你都唔知。
Physical security 都係security issue
內鬼又係security issue

一定好過it囉 電腦可以影相 programmer有更多內鬼 更可以係無心之失

唔係，現在已經研發到好多係理論上億萬部量子電腦都破唔到的加密法，但因在傳統電腦上運作時間太慢，所以唔會用。等量子電腦做主流，就可以拍板global upgrade